發現台灣人既華人成就大過香港出產既華人既好多

陳士駿-youtube 創辦人之一
李安-兩屆ocase最佳導演
李遠哲,丁肇中,李政道,楊振寧-諾貝爾
林書豪-nba

其實seach下好多外國有成就既人都係台灣裔既
香港有英國殖民背景下英文水平相比又唔見得好勁
以印度/新加坡為例 甚至以城市計 連上海都好唔過 陰唔陰公
普通話又唔夠台灣 支那好

反而香港~~ 淨係識J之前大英帝國既美好 J大學排名 J英文能力 D無謂野

仲有台積電張忠謀，NVIDIA大佬

係
一seach係大把
香港就成日笑鳩台灣唔知做乜9

Viewsonic boss

are you sure

一個國家點同一個城市比

其實最精英果5%台灣人真係好勁
而香港就靠笑剩低個95%自我感覺良好

牌子有
華碩,acer,htc,台積電,旺旺,趨勢科技
香港有乜
點解香港自卑心咁重成日笑台灣
然後講兩句就拎大學排名出黎打J

華你老母

不要分得那麼細，全部都係中國人

高錕

不過上海出生

上海出世即係想話佢係支那人
如果要搵支那同香港比
成就一樣大過香港好多 當然無可比性, 中國係大國
講返台灣同香港貼切D 兩個都係國際不被承認既國家

上海法租界出生
嚴格黎講唔係中國管治

李小龍

台灣電工方面唔差，但始於係中國人，貪污文化改不了，結果被土匪不斷滲入

吳宇森

9GAG 創辦人

好多都係美國讀書大係美國發圍

其實佢地係美國人,唔洗咁幫台灣人黐金糠

高錕16歲先移民香港中間先讀過4年中學先到外國讀書

然後一直都係外國工作同進修

唔明點解有人當正佢係香港人,瘋狂打飛機,話係香港之光

高錕老婆公開信講明高錕係香港人，你又屈鳩人
林書豪係美國出世你就計落台灣到

台灣土地面積係香港32倍
人口係香港3倍
人地兩個大黨都有得選總統
香港特首咩人有份選?
比條撚

因為佢死都係響香港

我地有李嘉誠

演藝界比較多
只限70 80 90年代

高錕教授伉儷的公開信 ( 二零一零年二月五日 )

各位朋友、中大同仁、香港市民及傳媒朋友：

您們好﹗

我和 Charles 很高興應香港中文大學及香港特區政府邀請返港，參與一連串的慶祝活動。再次與一眾好友會面，我們的心情都很雀躍，重返中大校園更是倍感親切。

Charles 無疑是屬於香港的。他在香港就讀高中、也曾在中大執教鞭、當校長，並在這裏退休，在香港生活逾三十載，是個名副其實的香港人。大家獲悉這位「港產」工程師榮獲二零零九年諾貝爾物理學獎後的興奮雀躍之情，我們非常理解，而 Charles 能與大家分享這份殊榮，亦深感高興。

林書豪有台灣passport 點解唔係台灣人?
咁我咪想講香港其實有咩資格笑台灣

NVIDIA - 黃仁勳
反台連登仔應該全部用AMD

因為眼界都唔同
香港人最top個批都唔係想做到影響世界既事 只在乎個人搵到幾多錢同有幾多權力

入到奧運百一米跨欄總決賽先有得笑劉翔?
有份選特首先有資格笑689 777?

何大一

AMD CEO+總裁原來都係台灣人 - 蘇姿豐
仲有咩display卡比反台連登仔用

仆街了
越數越多
班反台連登仔真係好肉酸

我覺得冇得咁比 香港由小魚村到今時今日國際級可以同其他國家比係一個奇蹟黎...
我地都有+x哥,成蟲
以前有世界級影視, 依家仲有世界級城市交通基建, 但遲下仲係咪世界級就...
以前英國管就唔洗就著就著, 依家係人都知做之前要考慮邊個國家感受先喇
人地周邊不停進步,我地就停在度,什至退步... 自己人管自己人 屌那星

因為佢兩公婆自己都當自己既香港人,
而家係你調番轉頭唔認佢地做香港人

安藤百福

香港都有少少人才

好似蔡宗衡

人地會考10a過去美國一路讀到博士

其實好多叻人係美國有所成就咁香港先叫佢返黎發展

如果留係香港讀真係死路一條

仲有台灣倪海厦
五術集於一身既中醫

一個有民主自由既中華民國，一個唔知叫「中國香港」定「大灣區一部分」的普通城市，點比？

貝聿銘

不肯面對

做tech的話，一定係台灣班人勁好多

一個真正全方面既國家
同一個只著重金融既城市

點比

你知唔知SARS嗰排，發現簡化特敏福製造過程嘅科學家係讀余振強出身架？

你又知唔知，當年Box喺Nasdaq上市，個CEO隔離嗰個engineer係喇沙仔嚟？

香港都出咗唔少人架

Hot toys 陳浩斌 本土發圍到依家世界知名
Hypebeast 馬柏榮 搞潮流網站做到上市
9GAG 幾位創辦人 全美國都識

台灣仲有個楊致遠
不過好似收皮

香港人整體實力好強
但香港比起世界任何地方黎講都叫弱向心力
出咗去就唔撚認自己香港人

其實唔少 只係連登仔會唔會留意係另一件事

留名等睇玻璃心港豬屌樓主踩港

林書豪都算台灣人
香港有王家衛

有好多台灣人唔鐘意林書豪 覺得根本係美國人

香港人電影界真係出類拔萃

台灣電腦電子方面勁一早就知道
係得樓主old news當新奇

Lf2

blackberry CEO
騰信二把手
都係香港人

中港台友好

中國既華人：
馬雲
馬化騰

唔係話台灣唔好，見到呢兩句就覺得你特登盲反緊香港

比晒例子仲are u sure乜野

台灣人口係香港3，4倍
但叻人都唔知有無人地1/10

跟本香港人無文化無大志係通病

窮得剩下錢，依家連錢都無

體育界 李慧詩 吳安儀 傅家俊

娛樂圈 雖然人地有周董 但我地有張國榮梅姐四大天王單春

企業家 李嘉誠 邵逸夫 全世界好多人都識 甚至好多國家都有李嘉誠嘅投資

其實點解一定要將香港同台灣擺喺對立面

引戰

體育界 ,娛樂圈 ,企業家既名人個個國家都大把啦

但講到學術研究,同科技創新香港輸到貼地

呢個係 香港有咩本土科技公司係可以做到跨國企業真係數唔出

香港幾大 台灣幾大

大學排名高咪出到勁既學生 又唔見你話哈佛牛津J排名
英文能力普遍都可以 比台灣平均好一截
國際社會唔講英文唔通普通話？咁都要批評

其實香港人嘅學識同智慧一定唔會差得過美國歐洲 只係目光短淺 淨係識搞金融揾快錢

一個李嘉誠炒唔炒得起曬以上個d ,全港市民幫佢打工

btw見到你講胡語唔夠繁支簡支好就知你 9up , 香港會有人以講胡語叻自豪？

香港英文水平其實一向都係 得頭20% 見得人，轉左dse都唔例外(4-5**先叫學過d英文), 個堆攞u123 既咪都係咁水皮

中學同大學可以用英文讀已經差好遠，咁都叫無謂？ 唔通用中文讀咩

又係依d分化post

李政道同楊振寧關台灣咩事

Hypebeast創辦人

有能力有野心都去晒外國發展

香港medic好撚勁喎 求其數都有傅浩強，黎青龍，袁國勇etc

咁香港尾嗰95%笑人哋95%有咩問題
你荒香港頭5%會廢定會笑人

香港人係外國基本上無network可言，一撚日都用香港心態睇人仆街最開心。叻既只能單打獨鬥。

咁你會唔會好自豪自己係香港人

台灣人喺外國讀書出名 - 台灣人好撚勁
香港人喺外國讀書出名 - 關你香港撚事咩

陳士駿小學就過美國 - 9GAG

李安 - 李小龍，成龍，發哥，丹爺

唔知點解李政道同楊振寧count做台灣人
丁肇中當你半個 - 高錕
李政道 - 丘成桐 培正->中大(fields medal，數學界nobel prize，因為數學無nobel prize）好驚訝無人提

林書豪根本美國大

台灣裔根本多餘，香港，中國，台灣全部都係華裔，除非你話台灣原住民，否則根本都係支那種

英文好唔過上海，但一定好過台灣，唔明你比較緊香港台灣，講新加坡同上海做咩

普通話係台灣母語，我一樣可以話台灣人廣東話唔及香港人

講完人講經濟，台灣係亞洲四小龍，90年代經濟好好，20年後，香港唔敢話好好，但屌打台灣，如果香港係退步，台灣呢20年叫崩潰

有錢人同平均質素呢兩樣我就讓你唔提了

唔好唔記得台灣人口係香港3倍

不服來辯

唔計

又係呢度比較互屌post

香港科技不知幾叻

商湯科技

問問你服唔服

有李+×已經冇得輸

你有無係外國住過 你以為出得去外國既都係香港班崇洋偽abc咩，淨係堆大學都有hk society啦咁都唔算networking？

屌，洗乜講咁多

台妹 定港女

而家係外國住緊啦
對事業無幫助既都叫networking

咪又係靠班mainland
你估下香港有幾多個local可以拎到offer?
分分鐘連中大mmlab都未夠料入

港女，台妹真係滿腦子bitch

當中有唔少係跟國民黨來台嘅外省人

Dr Dennis Lo

廿年前 成日睇台灣嘅電腦電子書

而家有 Internet先唔使限死睇咩書

9gag以前喺高登俾人屌係抄狗
成日擺reddit啲料過去

事實

仲有運動手錶garmin ,同一啲幾出名嘅單車品牌捷安特(Giant)、美利達(Merida)、功學社(KHS) 都係國際有名

味千拉麵創辦人重光孝治

香港 完

呢班外省人大部分都移咗民去美國
姚期智都係去台灣再去美國深造 攞圖靈獎
依家連台灣籍都放棄唔要

一個丁屎咁大既地方同台灣比
仲要一個冇比大陸管
我覺得香港有咁既成就已經好勁

台灣政府連人才都留唔住 好多樓主講既台灣人已經變左美國人or 一開始係美國土生土長你都可以計落台灣到 樓主個腦去左邊？ 果然崇台撚都係冇腦

咩呀而家
你係高錕老婆大曬呀
要樓上呀唔知邊個認可先計呀 高錕言論並不代表高錕

李嘉誠都收你皮啦

有咩好比

大陸出咗諾貝爾文學獎得主莫言
普遍市民識字嘅個腦都唔見有開化
有錢學森都可以搞大躍進
明明中國係奧運最多金牌嘅國家
解放軍去澳門掃垃圾都發羊吊
精英唔代表整體國民相應質素

台積電香港人都要讚佢勁
但香港人一定嫌辛苦唔願返

香港主力搵快錢吃喝玩樂
柯P笑香港人無自由嘅靈魂

香港人勁定台灣人勁
同比較蘋果同西瓜邊個肉質優勝有咩分別

唔撚係共諜出文都唔撚信

原來唔止我有呢種感覺
成日有好多台灣人係外地攞獎

美國公民關你閪事

咁你又唔去識下有hk background既abc？大把
要搵到香港人/香港血統既有幾難

Ocase係乜鳩野

台妹已經贏了

美國台仔 張德培
當年17歲法網冠軍 九十年代世界排名去過第二
除左佢就再無華人男人上過世界咁高位置...頭十都係得錦織圭係亞洲人

可惜佢生不逢時係森柏斯阿加斯年代

張忠謀唔係台灣出產，人生開頭幾十年都未定居過台灣
五十幾歲先被行政院院長孫運璿請到台灣做工研院院長
佢反而同香港有過交集，1949年後到美國

張忠謀出生時她父親是寧波縣政府的財政局長。他滿一歲時，父親就到南京一個銀行任副經理職，他五歲時，父親升職了，到廣州去做銀行經理。在廣州住了只有半年，「盧溝橋事變」發生，日機開始轟炸廣州，他母親和他便先遷到就近的香港。次年廣州淪陷，他父親也到香港，在香港做分行經理。

由於張父任銀行經理的緣故，張忠謀六至十一歲時在香港生活，後隨雙親遠赴重慶。在重慶期間，就讀南開中學，自初二到高一，前後兩年半，返上海後，暫讀聖約翰附中，再後來插班考入南洋模範中學。

一九四八年下半年，內戰戰局急轉直下...一九四八年十二月，帶了一沉重的心，他們回到了張忠謀曾度過五年快樂童年光陰的香港。他母親和他離開香港整整六年，期間經歷了淪陷的上海、戰時的重慶，回到承平的上海，縣在又避難回到香港。

根本冇得咁比 不如拎澳門或新加坡跟HK比

林書豪計台灣人
高棍唔計香港人
踩港撚出未注意

香港都有好多世界級ge科研人員
只係香港d c9唔知姐

香港演藝界方面勁又唔講
依家黃秋生同吳彥祖係美劇到做main character

香港非大學畢業只可以打份牛工
點同外國比，樓主應該係要搵政府同商家佬講
依唔係同連登仔講

國家
有自由民主
人口多過香港

普通話好過香港

HK只係個小花盆, TW係個大HK三十多倍體積既花槽, 但TW種子只係多HK三倍, 兩方種子發展空間及結果能比嗎

喺生活環境愈黎愈苛刻嘅情況底下 後生一輩愈黎愈追求穩定 只係想要份穩定嘅長工 好少會諗要搞做咩創新突破

生活好左先會追求理想喎

sor 睇錯，自隊一打膠

其實係丫
我覺得最好嘅辦法係你打份工之餘都要堅持向自己理想嘅路發展 我覺得達哥係其中一個例子
不過講就易做就難 有埋女拍拖嘅話時間所淨唔多
過下一日又一日 之後生埋仔女 忙到咁最後自己理想當然放棄埋 專心幫地產商打工 到仔女大埋先可以有時間追自己理想 但睇怕到時都有心無力

城市排名 香港 係 A+ 前段

台灣最勁既台北係 A- 中段

比來托咩

頭皮? no way

樓主開完post就走人

咩生不逢時,之後都有費達拿,拿度,祖高域

冇得咁講

大部份都係靠外國土壤成長

過多十年就改J偉大了我的國咖啦

其實唔少顯示卡牌子都係香港牌
不過唔係香港整...
而ATI五個創辦人中都有三個係香港人

你岩

點為之有成就？大富豪算唔算有成就？點為之台灣人？林書豪算唔算台灣人？高昆算唔算香港人？

人民老公 - 彭宇晏

amd前身ati咪香港人開㗎囉
9gag又係香港人開
李小龍
高錕
香港人憎嘅成龍
桌球傅家俊
就咁數都5個
樓主反港反上腦
林書豪係美國人添

如果林書豪唔計台灣
李小龍都無得計

9gag 擺明係抄野發積 抄Reddit 同4chan
居然比連登仔棒上台

台灣有個謝淑薇打入大滿貫添

開post都想講呢點

香港咁有錢出國讀書

英澳加美

但睇落就唔多有成就既人

香港人鍾意j 月薪

因為香港個義務教育好差

咁樓主講嗰堆都唔係台灣培育出嚟

攞一個國家同一個城市比都戇鳩

其實我覺得英國個制度係好難出到天才，剩係出到一班識執行既專家

二戰之後成個世界既科硏同商業成就基本上都係靠美國

咁你用一個國家同城市比 點比呀 你唔好走去同日本比?
計番比例
有成龍 傅家俊 仲夠唔夠
btw 大把香港人係上一代大陸嚟香港 你又唔計
又大把香港人移民去英美澳加 你又唔計架啦 哂氣

講少咗 仲有個加籍香港人f1車手添 不過樓主你又唔計架啦

咁9gag多唔多人識呀 抄嘢又唔計 係呀係呀4chan reddit不嬲互抄㗎啦

講hypebeast上埋市 不過睇你個樣又唔識

其實係英國打殘左姐

咁香港都有丘成桐
中學大學都喺香港讀
之後去美國直接讀博士

而家數名都仲有得鬥下
再過十年 , 台灣肯定有新名拎出黎J
香港就keep 住 J 97年前成名既人物

咁係因爲香港的大學研究系統係九十年代先開始成熟
加上歐美研究環境(同地理)最好, 同埋最好去下其他地方讀書
丘成桐果個年代附近仲有蕭蔭堂, 鄭紹遠, 莫毅明呢堆勁人 (莫毅明無Bachelor degree讀PhD添)

香港真係世界top10運動員都係楊文尉同李慧施呢啲攞過世界賽同有紀錄架啦
其他都係亞洲有唔錯名次

我講張德培都係咁岩諗起嘅台灣人啫
我唔是睇唔起我地香港人呀
華人有成就本身都係好事黎

留名
唔知點解個post有多負評？

又引戰

所以香港人 我覺得依家係好多限制 同埋d公司文化... 外國有d國家的人係邊run自己business邊返工, 香港人就好勤力的 在自己份工方面...
而本地科研直頭係搞笑的, 其實香港好多時都有d發明 研究拿哂獎 但買起依d技術,專利 就好撚少係香港公司 原因都係未發展成熟風險大唔敢投資 咁到成熟,搵錢喇 依d技術,專利咪益哂其他國家公司的人
所以+x哥係算係咁, 當然喇個到對佢黎講可能少少錢喇 但佢至少肯掉錢落去d創新公司... 其他人仲咬老本,祖宗留落黎個份家業
但講真亞洲黎講 日韓港台 後生留在當地依家都係好難發圍...

香港打工張合同會寫到你好似你為佢做奴隸咁
工作以外既乜都唔比做
點樣搞咁多野出黎?

真心想知有幾多個唔係出國讀書都有成就

所以香港係有錢人嘅天堂丫
絕大部分人都係obedient嘅rule follower
勞碌咁用大半世人買發展商成千上萬嘅單位之一
keep住有營利啲有錢佬又有咩動機去改變
有錢佬要投資落新科技都要有動機先得架 在商言商姐
買嗰啲專利投資十幾年都唔夠佢賣十個單位賺得多 咁佢投資黎做咩

何出此言

純粹搵交嗌

如果林書豪都算台灣既話 咁陶哲軒都算香港

黎青龍 比人搞林左
續約事件

啊,台灣人個network好勁

Adrienne Louise Clarkson係港裔啦掛？

鋒味間後期製作公司咪國際知名囉

外國好多cg都係鋒味接

Herman Li？
杜可風？

問題唔係香港人冇成就
而係香港人唔知有啲有成就嘅公司係香港人開

班傻撚成日臺狗前臺狗後

但自己又不思進取，唔望下香港已經墮落到一個咩地步，連發圍同人比嘅土壤都冇埋

德國

香港有長實, 新鴻基, 恒基, 恆生等等

有!星之恥

香港人個內鬥能力高到

明治維新!

仲有,以色列都係亞洲

係,香港人小小野就起哂剛

仲香港人到時自認中國人

哇
業務以全球性為主既同集中係香港既業務既黎比

acer已經係世界第4大既電腦製造商

生活係香港既你

唔覺唔覺咁用緊台灣野 htc acer 華碩野 排緊老虎堂 飲緊珍奶
反而身處台灣可以感受到咩香港既產品成就?
你勉強牛奶公司都OK既
其他既都係港式餐廳 完

屌
你咁計 台灣人夠係睇港產片大啦
人地台仔識埋廣東話 屌你老母 仆街
樓主你識唔識台語呀

你都on 9

你問下d台仔台妹邊個冇睇過港產片？

又問下香港人幾多個睇過台灣片？

簡單講金馬獎 金雞獎 金像獎
金馬獎個名最響 美國都承認金馬獎呢個典禮
難怪李安咁得oscar 評審人既心
兩屆oscar 真係夠膽大聲講 世界華人之光

答我啦 台仔係咪睇港產片大
你唔好spin

香港有世界拳王曹星如已經完勝台灣啦 台灣拳擊界有咩勁人

全部都係垃圾,唔洗比較
美國最勁,德國最勁!

因為香港人太功利

香港跑數文化太勁

Alpha Go個Chief programmer都係台仔

以前就係